豬農憤怒 積存2000隻 促重開荃灣屠房 發起活豬佔領政總

非洲豬瘟襲港，踢爆當局衞生檢疫及屠房管理連環大漏洞，豬農昨晚發出憤怒通牒，若不開放荃灣屠房恢復本地豬上市，或發起活豬佔領政府總部行動！香港禽畜業聯會副主席林榮源表示，業界已積存二千隻活豬，但飼料僅能應付多二至三天，若活豬無法上市，業界「忍耐程度已經到極限」，不排除將這批活豬送去政府總部。而上水屠房被封場後，連帶本地活牛屠宰亦「被煞停」，新鮮牛肉供應亦受影響。

林榮源揚言若荃灣屠房在一至兩日內仍未重開，就會將活豬送到政府總部。

本港現有上水屠房、荃灣屠房及長洲屠房，食物安全中心資料指，本港每日平均屠宰約四千三百一十隻豬、四十七隻牛和九隻羊。然而，上水屠房停止運作後，由於該屠房亦是本港唯一有設備可以屠宰活牛的屠場，以致豬、牛屠宰運作均被叫停。業界隨即要求現由私人營運的荃灣屠房接受豬隻屠宰，並願意向該屠房供貨，但遭拒絕。

恐豬瘟成風土病

根據條款，荃灣屠房不能不營運，有活豬運送到屠房就必須屠宰，他批評荃灣屠房停運違反與政府之間的牌照條款，要求政府向荃灣屠房查詢及公布停運原因。林榮源則引述荃灣屠房職員聲稱，「上頭未有指示前，會繼續停，唔會運作。」

林榮源不滿食環署監管屠房運作不力，指本地豬農原本每天可供應三百頭活豬到市面，突發情況更可每日供一千隻豬，豬瘟事件以來，已積存二千隻活豬，若未來兩三日都不能夠將活豬送往屠房屠宰，政府又無善後方法，業界不排除將這批活豬送去政府總部。

林榮源又批評食環署的非洲豬瘟檢疫工作不足，若短期內恢復內地供港活豬供應，重新輸入內地活豬，極有可能讓非洲豬瘟再流入香港，甚至成為風土病，嚴重打擊養豬業界，影響新鮮豬肉供應，促政府重新規劃防疫措施。

食衞局副局長徐德義昨晚會後表示，該局已去信荃灣屠房負責人要求解釋停運原因，不排除有進一步行動，會與屠房方面緊密溝通，希望盡快回復運作。

活牛亦受影響 賣完貨尾無貨

全港鮮肉零售業聯席會議召集人許偉堅則指出，豬瘟事件不但影響新鮮豬肉供應，因為上水屠房是本港唯一有設備可以屠宰活牛的屠場，該場停運作，活牛供應亦大受影響。本報記者昨日到灣仔道鵝頸橋街市巡視，發現一檔牛肉檔仍有小量牛肉售賣，員工透露這批牛肉已是上周六的「貨尾」，售罄後便沒貨供應，「檔主可能會關門數天，直至本港恢復活牛供應。」

係先好講

又佔領

得喇得喇，直接講個價比林鄭咪得。

親政府人士
做就碌撚

廢老0撚捱得

_ _ _ _

好暴力 又一班反中亂港

死廢老，唔捱得
佔領阻住條路，阻人返工

係又真係想睇下，驚佢地唔敢咋

一定係美國佬搞

唔知政府會唔會告佢呢

賠錢了事，納稅人埋單

佔中可恥

快

都幾撚癲，如果拉埋啲豬去政總

快啦
得把口，要錢未開個價囉
吹到咁大，做唔到好樣衰架

想睇

唔做正仆街！ 快啲去

開心過aia嘉年華

唔做正豬公

支持
講咗唔做死全家